2020見工奇怪經驗分享

Share下大家見工既奇怪事.

有，啲人問野問得好hea

例如？

Btw今年見咗九份工，完全冇一間公司有透露過佢公司福利，反而套路我過去人工同福利。
唔知而家啲公司福利係咪變咗機密資料

我試過問佢地package, working load per week, 成個panel 唔答我，個HR 仲話如果我請你先同你講。個一刻我知我陪跑。

唔知係咪個市太差
正常你揀人 人都揀緊你

人工福利一般係跟你上一份工去adjust

福利都可以adjust? 咁大假嗰啲咪對其他同事好唔公平？

好多私人公司都係咁
猶其是middle level

Thanks

問我全港有幾多個公共泳池

外貌協會佢驚唔驚會中

大學contract工 話簽你一個月先 岩再簽埋淨低11個月

你問咩問題先？
可能HR解答唔到你

你考救生員

最後你肯唔肯？

so9sad

啲大叔Interviewer長篇大論講到自己幾咁成功咁
得啦得啦，知你勁啦

同行但一份機會更好既工
講到好想請，但又偷雞問少少我本身公司生意點
咁當然鳩答
最尾話，一定叫老細2nd in我
點知無影
套料手法層出不窮

In in 下叫人除口罩係有啲奇怪，個interviewer係咩人黎？

未失咗業半年

絲打加油你個行係咪市道差？會唔會唸轉行

其實我覺得佢講故
我照聽咁樣幾好 咪當聽下人哋人生經歷
但我試過有啲男人係要講自己點叻過你
多你幾多年經驗 高Tittle過你
言語間覺得佢走嚟同你比較先最難頂

我都有試過 真心賤
會套你啲價位 用啲咩vendor
傻的嗎之前聽過話會套design, event嗰啲plan.

係呀 轉行就唔會啦 廢事由頭開始
不過打算分散投資入in house位
你呢？已有offer?

呢啲人似係鐘意踩低人抬高自己 個人少啲自信都會俾佢打沉

今年見工見到懷疑自己

未，一齊加油

物流 你呢？

go kerry la

Viewed only, no interview

最尾問有冇問題問，咁我問人工福利點，佢就話
說教話其實問呢啲問題唔係幾好

應該唔係
因為我唔知紅磚係乜

apply咩位

其實我白紙嗰陣都係會問福利 但百分百中
唔知點解而家變到係見工死罪

Ops, cs都有
總之啱佢要求 我就㩒

我而家公司係咁
請我嗰日我臨出門口
個hr head 係馬來西亞打長途電話嚟 叫我帶税單
話方便adjust 個offer
搞到我遲左十五分鐘 要個director 等
之後hr係門口屌我 就算in 完你基本上內定哂second in 都係求其
你都唔可以咁冇交帶

好彩老闆好撚好人 啲hr真係社會毒瘤

搵緊BS
BS整體影響唔大，但係專做酒店生意個啲就gg了

好慘 個hr應該係女人

又真喎 答案都冇標準答案
你答佢網上見到嗰啲 佢又串你
個個都係咁答

第一份工
In 我傾得幾開心 之後話我太細個唔考慮
我心諗 屌你呀 cv寫撚埋我幾大幾時grad

之後返到屋企
無啦啦打嚟叫我聽日返工

裸辭咗幾耐？

我公司全部hr 都係男人嚟嫁 屌

你有冇返到？

好癲男人都咁癲
入到去仲有冇接觸到？

有
因為行20分鐘到公司
好撚爽
覺得冇野學resign
而家新呢份係中環返
但示威開始就home office
做返原區就業嘅一份子

入左之後大家同事都好nice
冇野了
因為佢嗰陣時都係新嚟
我諗佢約哂老闆 條友甩底佢怕比人屌
所以揾左我出氣先

好幸福 加油

哈哈咁都好啲
如果唔係應該有排受

2020Grad，做左一排廢青先開始搵工
interview 見到有啲公司食正呢一年個影響，佢地真係好黑仔

見過有條友一邊玩psp一邊等

之後都應該冇乜運行

有種
我連電話都唔敢拎岀嚟

我當年有A 嘅degree, 咁去見A 嘅工, 自介完個HR 問我讀完A 將來可唔可以做B
跟住我心諗點解你唔一開始就請B?
跟住又話佢哋明白fresh grad 做唔到B 係正常, 但佢哋想請啲有potential 嘅人, 將來可以做B,但明明每年有幾十個B fresh grad
跟住我心諗呢間公司應該喺請人呢方都係fresh grad

定係佢介紹埋個career path 俾你咋？

我搵工呀, 唔係搵諮詢呀
冇錯每年係有一兩個由A 轉B
但咁多現成嘅你唔請請個唔關事嘅做乜? 明明佢係想要B 唔係要A, 仲要好似唔知頭唔知路咁
就好似, 你有冇聽過醫院請抽血員會同佢講「我哋想請個有potential 嘅人, 唔想佢一世淨做抽血, 因為再上就係RN, 請問你會唔會讀返個RN牌?」屌你你一開始直接請RN 咪得

而家先明，呢單好笑條友都癲得好勁！

見私人公司
個hr講講吓踩第二行又話人地做野又慢又hea
心諗關呢份工乜事

你點回應佢

未必㗎 而家啲interviewer好難預測

咁佢最後都請咗你
睇嚟樣子不錯

告尻佢

我咪話：哦～哈哈😁

我in完都唔知佢問來做咩...
仲有d仆街, 明明話 約我聽日上來2nd in咁

佢: 我約定你聽日上來2nd in, 時間待定, 我confirm埋老細時間
我: 好咁我等你電話
點之到而家都成個月, 冇任何feedback
鬼佬來既, 都係咁仆街

仲有個interview係要上去用ppt present, 之後都係唔請, 不過佢起碼有sms我

嘩 大佬 究竟有冇正常interviewer
好黐線呀！
不過我自己如果係dream job，我會打去追status.

Ppt present咁有創意 你in邊行呀？

我睇返前面comment
其實可能就有d 套料性質既味道....

btw我in 過做wifi 既, 做IOT既
咁冇相關經驗, 唔請冇計, 有d都好客氣

有d in左十分鐘就覺得你唔適合, 心諗好彩係視像, 但其實我d野, 我send俾你既cv咪寫左

有份2nd in既, 仆街係又要請人又唔肯俾錢, in左覺得我係暫時最岩, 但又想再睇多一個月先, 睇下搵唔搵到更岩既人

正面d諗 見工都見識到唔少野...

問都唔得

串撚過馬撚。
panel 5個人加一HR Head ...

Solution公司同我講佢地唔係agent但係under佢地

請人post唔出公司名

即係你係vendor
隨時要on site囉

有冇請到？

係嘅 同埋會不停進步
但都會見到懷疑人生
覺得世界上可能冇正常面試

有可能涉及機密
請咗先會講

後生嗰陣都試過見過幾千蚊文員仔
三個圍住嚟係咁問 屋企人同背景
我記得我當時in到喊

其實一睇就知係agent 賣人

我in 親小薯工都4，5個人做panel...但又唔請，又串過馬撚。。。我都in 到懷疑人生。

同埋有時 當你最灰果陣就有希望
我做過3份工, 都係唔駛2ND IN的

心裡面一定彈咗句
喂 大佬吖 唔好咁黐線啦

希望快啲求到希望

冇啦
言談間都覺得自己唔適合呢間公司

又真 不過而家啲見工質素真係有爭議性

我記得中電既intern interview 都好似要準備ppt

In咩位先？
我之前有個miss係中電hr